DQ隨想- 陳惜姿

節錄

DQ隨想- 陳惜姿

在立法會當反對派，。。。。。。。。。。

所以任何人肯承擔此責，我都由衷感激，議員放棄大好事業，把花樣年華消耗在虛無程序，投身醬缸中，為選民爭一口氣。

港府要止暴制亂，把民意轉移到議會本是最好方法。議會制度之原意，是把反對聲音吸納，意見在議會反映了，便不用相見於怒火街頭。去年暴烈示威過後，抗爭派肯走入議會，執政者本應歡呼叫好。他們的選民正是街頭抗爭者，抗爭派進入議會，原是解決問題的開始。

可惜為官者沒此智慧，卻反其道而行。這次大型DQ，影響整個非建制派光譜，把抗爭派、溫和派的選民一併得罪了，那可是超過一半的香港人口，香港以後如何管治，中央有沒有想過後果？

若DQ後還要延遲選舉，。。。。。。。。。。

我們是烽火下危城裏悲微的倖存者，。。。。。。。。。。